%!TEX root = ../template.tex
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% abstract-uk.tex
%% NOVA thesis document file
%%
%% Abstract in Ukrainian
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


Незалежно від того, якою мовою написана дисертація, зазвичай є щонайменше два автореферати: один автореферат тією ж мовою, що й основний текст, а інший - іншою мовою.

Порядок подання авторефератів залежить від навчального закладу.  Якщо у вашому навчальному закладі існують особливі правила щодо порядку розташування рефератів, шаблон \gls{novathesis} (\LaTeX) буде їх дотримуватися.  В іншому випадку, за замовчуванням у шаблоні \gls{novathesis} на першому місці розміщується анотація мовою \emph{такою самою, що й основний текст}, а потім анотація мовою \emph{іншою мовою}. Наприклад, якщо дисертація написана португальською мовою, то порядок анотацій буде таким: спочатку португальська, потім англійська, а потім основний текст португальською. Якщо дисертація написана англійською мовою, то порядок анотацій буде наступним: спочатку англійською, потім португальською, а потім основний текст англійською мовою.
%
Однак цей порядок можна змінити, додавши до файлу \verb+5_packages.tex+ один з наступних рядків.

Translated with www.DeepL.com/Translator (free version)

\begin{verbatim}
    \ntsetup{abstractorder={<LANG_1>,...,<LANG_N>}}
    \ntsetup{abstractorder={<MAIN_LANG>={<LANG_1>,...,<LANG_N>}}}
\end{verbatim}

Наприклад, для основного документа, написаного німецькою мовою, з рефератами, написаними німецькою, англійською та італійською мовами (у такому порядку):

\begin{verbatim}
    \ntsetup{abstractorder={de={de,en,it}}}
\end{verbatim}

Щодо змісту, то тези не повинні перевищувати однієї сторінки і можуть відповідати на наступні питання (важливо адаптуватися до звичайних практик вашої наукової галузі):

\begin{enumerate}
  \item What is the problem?
  \item Why is this problem interesting/challenging?
  \item What is the proposed approach/solution/contribution?
  \item What results (implications/consequences) from the solution?
\end{enumerate}

% Ключові слова анотації англійською мовою
% \begin{keywords}
% Ключове слово 1, Ключове слово 2, Ключове слово 3, Ключове слово 4, Ключове слово 5, Ключове слово 6, Ключове слово 7, Ключове слово 8, Ключове слово 9
% \end{keywords}
\keywords{
  Одне ключове слово \and
  Інше ключове слово \and
  Ще одне ключове слово \and
  Ще одне ключове слово \and
  Останнє ключове слово
}
