%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% ulisboa/fmv/statement.tex
%% NOVA thesis document file
%%
%% Statement
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\typeout{NT FILE ulisboa/fmv/statement.tex}%

\thispagestyle{empty}

\def\datacrossiftrue#1(#2){%
  \defifundef{\ifmemorycross}{\newif}%
  \memorycrossfalse
  \@for\@memory@it:=#2\do{\ifdatadefined{#1}(#2){\memorycrosstrue}{}}%
  \bgroup
    \ifmemorycross\memoryxbox\else\memoryemptybox\fi%
  \egroup
}
% \IfStrEqOr{string}{{val1},…}{true}{false}
\long\def\IfStrEqOr#1#2#3#4{%
  \@IfStrEqOr#2,\@nil{#1}{#3}{#4}%
}
% \@IfStrEqOr{{val1},…}{string}{true}{false}
\long\def\@IfStrEqOr#1,#2\@nil#3#4#5{%
  \IfStrEq{#3}{#1}{#4}{\ifx\@nil#2\@nil\relax#5\else\@IfStrEqOr#2\@nil{#3}{#4}{#5}\fi}%
}

%-----------------------------------------------------------------
% STATEMENT OF INTEGRITY
%-----------------------------------------------------------------
\bgroup
\setlength{\parskip}{1ex plus 1pt minus 1pt}
\setlength{\parindent}{0cm}
\sffamily\small
\begin{center}  
  DECLARAÇÃO RELATIVA ÀS CONDIÇÕES DE REPRODUÇÃO DA TESE OU DISSERTAÇÃO
\end{center}

Autor: \thedocauthor(name)\par
Título: \thedoctitle(\option{/novathesis/coverlang},main,caps)\par
Ano de conclusão: \thedocemxadate(year)

Designação do curso: \thedegreename(\option{/novathesis/coverlang})\par
Area cientifica em que melhor se enquadra:\par
\indent\begin{tabular}{l@{\qquad}l}
  \datacrossiftrue{scientificarea}(C) Clinica &
  \datacrossiftrue{scientificarea}(PASA) Produção Animal e Segurança Alimentar \\
  \datacrossiftrue{scientificarea}(MF) Morfologia e Função &
  \datacrossiftrue{scientificarea}(SA) Sanidade Animal \\
\end{tabular}

Declaro sobre compromisso de hora que a tese ou dissertação agora entregue corresponde à que foi aprovada pelo juri
constituido pela Faculdade de Medicina Veterinária da ULISBOA.

Declaro que concedo à Faculdade de Medicina Veterinária e as seus agents uma licença não-exclusiva para arquivar e
tornar acessível, nomeadamente através do seu repositório institucional, nas condições abaixo indicadas, a minha tese ou
dissertação, no todo ou em parte, em suporte digital.

Declaro que autorizo a Faculdade de Medicina Veterinária a arquivar mais de uma cópia da tese ou dissertação e a, sem
alterar o seu conteúdo, converter o documento entregue, para qualquer formato de ficheiro, meio ou suporte, para efeitos
de preservação e acesso.

Retenho todos os direitos de autor relativos à tese ou dissertação, e o direito de a usar em trabalhos futuros (como artigos ou livros).

Concordo que a minha tese ou dissertação seja colocada no repositório da Faculdade de Medicina Veterinária com
seguinte estatuto:
\begin{enumerate}
  \item \IfStrEq{\theavailability(period)}{I}{\memoryxbox}{\memoryemptybox} 
        Disponibilização imediata do conjunto do trabalho para acesso mundial;
  % \item \IfStrEq{\theavailability(period)}{6}{\memoryxbox}%
  %                                            {\IfStrEq{\theavailability(period)}{12}{\memoryxbox}
  %                                                                                   {\memoryemptybox}}
  \item \IfStrEqOr{\theavailability(period)}{6,12}{\memoryxbox}{\memoryemptybox}
        Disponibilização do conjunto do trabalho para acesso exclusivo a Faculdade de Medicina Veterinária durante
o periodo de 
\IfStrEq{\theavailability(period)}{6}{\memoryxbox}{\memoryemptybox}
6 meses, 
\IfStrEq{\theavailability(period)}{12}{\memoryxbox}{\memoryemptybox}
12 meses, sendo que após o tempo assinalado autorizo o acesso mundial%
\IfStrEqOr{\theavailability(period)}{6,12}{%
  \,$^*$.\par
  $^*$\,{\footnotesize Indique o motivo embargo.}\par
  {\setlength{\fboxsep}{2pt}\framebox[\linewidth][l]{\theavailability(justification)}}%
}{%
  .%
}
\end{enumerate}

{\footnotesize Nos exemplares das dissertações de mestrado ou teses de doutoramento entregues para a prestação de provas na a
Universidade e dos quais é obrigatoriamente enviado um exemplar para depósito a Biblioteca da Faculdade de Medicina
Veterinária da Universidade de Lisboa deve constar uma das seguintes declarações:}
\begin{enumerate}
  \item [\IfStrEq{\theavailability(reproduction)}{I}{\memoryxbox}{\memoryemptybox}] 
        AUTORIZADA A REPRODUÇÃO INTEGRAL DESTA TESE/DISSERTAÇÃO APENAS PARA EFEITOS DE INVESTIGAÇÃO, 
        MEDIANTE DECLARAÇÃO ESCRITA DO INTERESSADO, QUE A TAL SE COMPROMETE.
  \item [\IfStrEq{\theavailability(reproduction)}{P}{\memoryxbox}{\memoryemptybox}] 
        É AUTORIZADA A REPRODUÇÃO PARCIAL DESTA TESE/DISSERTAÇÃO APENAS PARA EFEITOS DE INVESTIGAÇÃO, 
        MEDIANTE DECLARAÇÃO ESCRITA DO INTERESSADO, QUE A TAL SE COMPROMETE.
  \item [\IfStrEq{\theavailability(reproduction)}{N}{\memoryxbox}{\memoryemptybox}] 
        DE ACORDO COM A LEGISLAÇÃO EM VIGOR, NÃO E PERMITIDA A REPRODUÇÃO DE QUALQUER PARTE DESTA 
        TESE/DISSERTAÇÃO.
\end{enumerate}
  
Faculdade de Medicina Veterinária da Universidade de Lisboa, 
\thedocemxadate(day) de
\thedocemxadate(month) de
\thedocemxadate(year).\par
\vspace*{2ex}
\begin{tabularx}{\linewidth}{@{}lX@{}}
Assinatura: & \rule{\linewidth}{0.75pt}
\end{tabularx}
\vfill
\ntprintacknowledgementsblock
\egroup
